/opt/conda/envs/abq-llm/lib/python3.10/site-packages/transformers/utils/generic.py:441: FutureWarning: `torch.utils._pytree._register_pytree_node` is deprecated. Please use `torch.utils._pytree.register_pytree_node` instead.
  _torch_pytree._register_pytree_node(
['main_quant_config.py', '--model', '/workspace/volume/inference-soft-data/AE/llm/models/Llama-2-7b-hf', '--output_dir', './log-adaptive/Llama-2-7b-hf', '--blocks_pkl', 'my_tests/llama_32.pkl', '--nsamples', '128', '--reload', '--bitops_bound_factor', '0.3']
[2025-03-04 08:15:51 root](main_quant_config.py 118): INFO Namespace(model='/workspace/volume/inference-soft-data/AE/llm/models/Llama-2-7b-hf', cache_dir='./cache', output_dir='./log-adaptive/Llama-2-7b-hf', blocks_pkl='my_tests/llama_32.pkl', calib_dataset='wikitext2', nsamples=128, batch_size=1, seed=2, symmetric=False, disable_zero_point=False, a_dynamic_method='per_token', w_dynamic_method='per_channel', multigpu=False, deactive_amp=True, attn_implementation='eager', net=None, reload=True, parallel=False, size_bound_factor=1.0, bitops_bound_factor=0.3, weight_quant_params={'per_channel_axes': [0], 'symmetric': False, 'dynamic_method': 'per_channel', 'group_size': None, 'lwc': False, 'disable_zero_point': False}, act_quant_params={'per_channel_axes': [], 'symmetric': False, 'dynamic_method': 'per_token'})
block  0
Restricted license - for non-production use only - expires 2026-11-23
[2025-03-04 08:15:51 gurobipy](gurobi_qpif.py 150): INFO Restricted license - for non-production use only - expires 2026-11-23
[0, 0, 1, 0, 0, 0]
Total bitops for this block: 2.79G
 ans:  [1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0]
block  1
[1, 0, 0, 0, 0, 0]
Total bitops for this block: 2.79G
 ans:  [0.0, 1.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0]
block  2
[0, 0, 1, 0, 0, 0]
Total bitops for this block: 2.79G
 ans:  [1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0]
block  3
[0, 0, 1, 0, 0, 0]
Total bitops for this block: 2.79G
 ans:  [1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0]
block  4
[0, 0, 1, 0, 0, 0]
Total bitops for this block: 2.79G
 ans:  [1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0]
block  5
[0, 0, 1, 0, 0, 0]
Total bitops for this block: 2.79G
 ans:  [1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0]
block  6
[0, 1, 0, 0, 0, 0]
Total bitops for this block: 2.79G
 ans:  [1.0, 0.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0]
block  7
[0, 1, 0, 0, 0, 0]
Total bitops for this block: 2.79G
 ans:  [1.0, 0.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0]
block  8
[1, 0, 0, 0, 0, 0]
Total bitops for this block: 2.79G
 ans:  [0.0, 1.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0]
block  9
[0, 1, 0, 0, 0, 0]
Total bitops for this block: 2.79G
 ans:  [1.0, 0.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0]
block  10
[0, 1, 0, 0, 0, 0]
Total bitops for this block: 2.79G
 ans:  [1.0, 0.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0]
block  11
[0, 1, 0, 0, 0, 0]
Total bitops for this block: 2.79G
 ans:  [1.0, 0.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0]
block  12
[0, 1, 0, 0, 0, 0]
Total bitops for this block: 2.79G
 ans:  [1.0, 0.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0]
block  13
[0, 1, 0, 0, 0, 0]
Total bitops for this block: 2.79G
 ans:  [1.0, 0.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0]
block  14
[0, 1, 0, 0, 0, 0]
Total bitops for this block: 2.79G
 ans:  [1.0, 0.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0]
block  15
[0, 1, 0, 0, 0, 0]
Total bitops for this block: 2.79G
 ans:  [1.0, 0.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0]
block  16
[0, 0, 1, 0, 0, 0]
Total bitops for this block: 2.79G
 ans:  [1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0]
block  17
[0, 1, 0, 0, 0, 0]
Total bitops for this block: 2.79G
 ans:  [1.0, 0.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0]
block  18
[0, 1, 0, 0, 0, 0]
Total bitops for this block: 2.79G
 ans:  [1.0, 0.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0]
block  19
[0, 1, 0, 0, 0, 0]
Total bitops for this block: 2.79G
 ans:  [1.0, 0.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0]
block  20
[0, 1, 0, 0, 0, 0]
Total bitops for this block: 2.79G
 ans:  [1.0, 0.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0]
block  21
[0, 1, 0, 0, 0, 0]
Total bitops for this block: 2.79G
 ans:  [1.0, 0.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0]
block  22
[0, 1, 0, 0, 0, 0]
Total bitops for this block: 2.79G
 ans:  [1.0, 0.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0]
block  23
[0, 1, 0, 0, 0, 0]
Total bitops for this block: 2.79G
 ans:  [1.0, 0.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0]
block  24
[0, 1, 0, 0, 0, 0]
Total bitops for this block: 2.79G
 ans:  [1.0, 0.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0]
block  25
[0, 1, 0, 0, 0, 0]
Total bitops for this block: 2.79G
 ans:  [1.0, 0.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0]
block  26
[0, 1, 0, 0, 0, 0]
Total bitops for this block: 2.79G
 ans:  [1.0, 0.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0]
block  27
[0, 1, 0, 0, 0, 0]
Total bitops for this block: 2.79G
 ans:  [1.0, 0.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0]
block  28
[0, 1, 0, 0, 0, 0]
Total bitops for this block: 2.79G
 ans:  [1.0, 0.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0]
block  29
[0, 1, 0, 0, 0, 0]
Total bitops for this block: 2.79G
 ans:  [1.0, 0.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0]
block  30
[0, 1, 0, 0, 0, 0]
Total bitops for this block: 2.79G
 ans:  [1.0, 0.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0]
block  31
[0, 1, 0, 0, 0, 0]
Total bitops for this block: 2.79G
 ans:  [1.0, 0.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0, 1.0, 0.0, 0.0]

Total network bitops: 89.13G

Total w8a8 network bitops: 322.14G

量化配置统计:
w4a4: 160/192 (83.3%)
w4a8: 32/192 (16.7%)
w8a8: 0/192 (0.0%)
平均weight位宽: 4.00 bits
平均activation位宽: 4.67 bits
